1:

    El motivo por el que se imprime un output no deseado es que se ejecutan los 5 console.log de golpe (tras 1000 ms),
    y al finalizar la iteración, por lo que siempre muestra el mismo valor (5).

2:
    Con una función recursiva. Solución en test.js